【短篇小說】低頭族

大家好！我第一次喺呢度發表文章，希望大家可以支持吓，畀啲意見。

文：Alien藍＠Air

下課後，已經是晚上九時半，雖然以香港人的角度而言，不算很夜，但經過一天的工作跟工作後的進修課程，我已經覺得很累了，便匆匆回家。

經過地鐵站，見到不少的電影海報宣傳，《小丑回魂》要上演了。我看了一眼，便不再看，立時趕往月台。

我一直沒有對人說過，這電影是我的一個心結。

小時候，在電視台看過這齣電影，當年怕得不得了，現在回想起來還是會心寒。還記得那年，電視台直接譯做一個字《丑》，而這個字就讓我怕了很久。但可能我與一般人有一點不同，很多人看了之後，怕的是小丑；而我，怕的是地面。

那年看完電影，讓我最心寒的是第一個小朋友被吃掉的一幕，由於小丑是躲在坑渠裡，我有一段時間，都不敢走在坑渠附近，就怕小丑會突然出現。而那時候，我就養成了低頭的習慣，就一直盯著地下，怕小丑何時會出現。在智能手機還未誕生的年代，我已經是第一代的低頭族。

那時候，我還經常被我媽罵，說我走路都不看路，我多麼想說我就是要看「路」，才一直低著頭看我腳邊的路。不過，我當時沒有解釋。而現在，會「抬頭」的人才是異族，所以就算我繼續低頭，都不會有人罵我了。

因為低頭，我才看到那個光景。

還記得，那是新曆九月，農曆七月的時候。之所以記得是新曆九月，是因為那時才剛升班，剛剛開學。而記得是農曆七月，是因為我有幫我媽燒街衣。

一切都是因為我低頭才見到。

還記得那天是個下雨天，我離開學校的時候，才剛剛停雨。忘了為什麼那天只有我自己一個回家，可能是同學要補習或是什麼的，總之就是我自己一個人走。

雖然是下午時段，但是剛停雨，天還是陰陰的，我繼續做我的低頭族，就這樣一路走回家。走著走著，我如常經過球場走回家，因為穿過球場回家是截徑，只要沒有人在玩，我都會走過球場的。

經過球場時，我突然見到有點怪怪的，就停下來。由於球場凹凸不平，剛剛又下雨了，所以有些積水。就在那些積水上，我看到了有點什麼，像是有個人頭似的。我心裡覺得毛毛的，抬頭一望，什麼人也沒有，即是不是倒影。再猛然低頭，那個影像已經消失了。那時我還在想，應該是我自己看錯了。於是，我就如常走回家。

那時候，我還不知道那只是開始。

第二天，我如常上學，經過球場時，由於是一大清早，所以都沒有人在玩，我如常的穿過球場。因為我已經忘了昨天那事兒，所以我繼續做我的低頭族，也繼續看著地上。走著走著，我又好像看到些什麼，差點踏上去之際，我停下腳步，很清楚的看見一張人臉。

沒有下雨，沒有雨水，不是倒影！

我抬頭望，我面前當然什麼都沒有，我再低頭看，人臉快速消失！

我嚇得向後退，差點尖叫起來。走了幾步，剛好見到同班同學，他見到我的臉色慘白，問我發生什麼事，我卻說不出話來，只是搖頭。他以為我忘了帶功課還是什麼，就不管我，我跟著他，一心只想快點回到學校。

回到學校，整天我也覺得心緒不寧，那臉孔一直留在我腦海裡，特別是那雙眼睛，好像能看透我一樣，想著我都發毛。

好不容易捱到放學，我找了幾個同學跟我一起回家，我自然不會走球場那邊，專程繞了一點路，不經過球場回家，幸好其中一個同學住的那邊正是我要繞路的方向，不會有人覺得奇怪。

之後幾天，我都是繞路上學跟放學，所以也沒有什麼事。

直至七月十四當天。

我本來都忘記了七月十四，但回到家不久，很早就要吃晚飯，因為我媽說晚上要去燒街衣，所以早一點吃晚飯，然後早點到街上去燒街衣。一如往年，她亦要求我和我弟去幫忙。本來我是想推卻的，但我爸要上夜班，能幫忙的只有我跟我弟，我弟那一年偏偏感冒了！所以，我沒有理由去拒絕。

於是，我硬著頭皮跟我媽去燒街衣，而燒街衣的地方，正是在球場的旁邊，因為整個屋苑就數那兒最空曠，屋苑管理處就把那兒劃成燒街衣的區域。

回想起來，這些年好像都不再見到有人燒街衣了，這個文化習俗，好像已經逐漸消失一樣⋯⋯

我們去到燒街衣的地方，我盡量不去望球場。由於是七月十四晚，燒街衣的人還真的不少，其實，感覺跟中秋也有點相像，只是中秋點的是燈籠，而七月十四燒的是街衣。

我專心的幫我媽燒街衣，她另外準備了一些冷豆腐之類的拜祭，我只想快快完事快快回家。只是，我的低頭習慣沒有改，我就一直望著我的腳下的路。

幸好，一切順利完成，完全沒有怪事發生，我本來想著，一直應該完了。我所看到的，可能只是錯覺，又或者是因為七月才有的怪事。

第二天，我如常上學，大概是放鬆了，亦可能因為那天遲了出門口，必須要走捷徑，我又經過球場了。那是另一個下雨天，但只是微雨，我一直走，一直低頭看著自己的腳尖濺起的水花。

直至走過球場時，我差點踏上一張人臉！

又是同一張人臉！

我已經記得他的眼神了，有點點迷茫，有點點哀怨！

緩緩的，他的眼睛轉到我身上，眼神沒有變，就定睛望著我。今次，我嚇得不能再動，他就這樣看著我。在眼神互相接觸的一瞬間，我清楚肯定他在望著我。

我感覺到我喉嚨很乾，很緊，想叫也叫不出來。突然，我背後有人拍我，我終於能叫出來，把拍我的人也嚇得叫起來。

拍我的，正是我前幾天遇到的同班同學，我立刻雙手捉著他，如同溺水的人遇到水泡一樣，緊緊抓著他，這一下他也完全被嚇倒了。

我還是說不出話來，只是繼續維持一副驚嚇的表情。他拉著我，推我到旁邊的椅子，想讓我坐下來好好講話。

我們才走了幾步，突然嘭的一聲巨響從我們身後傳來，我們下意識的回頭去望，就見到一個男人躺在我們剛剛站的位置，就是我看到人臉的位置。他的眼睛，就一直望著我⋯⋯

他的血，有部份濺在我們身上，另外一部份又隨雨水流向我們。這下子，到我的同學瘋狂尖叫。

後來的事，有點混亂，但根據我的記憶，是附近有大人立刻抱著我們，把我們帶到一旁，我還記得他用雙手分別掩著我和同學的眼睛，雖然，其實我們都看到不該看的了。

然後，我們兩個都被送進醫院，同學因為驚嚇過度，留院了幾天。到他回到學校的時候，他失去了那幾天的記憶，據說是人類的自我保護機制。既然他忘了，我自然也不會跟他再說起這事。如果我能忘記，我也希望能忘記。

可是，即便過了多年，那雙眼晴還一直印在我腦海裡。

後來，我漸漸的淡忘了這事，不是忘了，但是比較少回想起這事。

只是，我再也不敢低頭走路，就怕看到不該看的⋯⋯

【完】